{
    "question": "ani msh sok resep ngawih sunda kawih sunda nu diajarkeun ke guruna tos seueur pek hidep tuliskeun 3 judul kawih anu hidep apal \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:Kawih adalah merupakan salah satu jenis lagu Sunda yang ada. Jenis lagu Sunda yang lainnya adalah seperti kakawihan dan tembang. Jika dilihat dari kata-kata atau liriknya, kawih adalah merupakan bentuk puisi Sunda yang tidak begitu terikat oleh aturan, seperti aturan yang ada pada pupuh.</p><p></p><p>Aturan yang ada pada pupuh dikenal dengan istilah \"guru lagu\" dan \"guru wilangan\". Kawih, mirip seperti sajak, yaitu bentuk puisi yang tidak begitu terikat oleh aturan. Kawih dan sajak adalah bentuk puisi Sunda yang tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan.</p><p></p><p>Meskipun kawih tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan, sebagai karya sastra bentuk puisi, kawih tetap memiliki unsur yang biasa ada dalam sebuah puisi, yaitu unsur intrinsik. Unsur intrinsik yang ada dalam kawih adalah tema, nada, rasa dan amanat.</p><p></p><p>Selain unsur intrinsik, dalam membuat kawih juga terdapat panduan yang dapat digunakan. Karena kawih mirip seperti sajak, maka panduan yang ada dalam membuat sebuah sajak juga dapat digunakan dalam membuat sebuah kawih. Selain itu, dalam kawih juga dikenal adanya jenis-jenis kawih, meskipun saat ini jenis-jenis kawih tersebut kurang diperhatikan.</p><p></p><p>Jadi, meskipun kawih disebut sebagai bentuk puisi Sunda yang tidak begitu terikat oleh aturan, kenyataannya dalam kawih terdapat beberapa aturan yang dapat digunakan, dan dapat dianggap sebagai aturan yang sederhana atau juga aturan yang rumit, tergantung bagaimana melihatnya.</p><p></p><p>Di bawah ini adalah contoh 5 judul lagu Sunda atau kawih yang ada :</p><p></p><p>1. Es Lilin</p><p>2. Bubuy Bulan</p><p>3. Sabilulungan</p><p>4. Manuk Dadali</p><p>5. Mojang Priangan</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "aja-ninggal-agami-iku-dasar-utama-satuhu-uga-penting-tatakrama-ye-498",
            "question": "Aja ninggal agami    Iku dasar utama satuhu\r\nUga penting tatakrama yekti\r\nNgadohke ing panyedu\r\nLaku becik kang utama\r\nApa isine tembang gambuh ing ndhuwur?\r\nK 3.3\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Agama lan tata krama kudu dijaga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan meninggalkan agama, karna itu adalah hal yang penting. Juga harus menjaga tata krama, berperilakulah yang baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kiwari-mah-rea-gedong-sigrong-nu-diwangun-d-si-si-lamping-kecap-a-630",
            "question": "kiwari mah rea gedong sigrong nu diwangun d si si lamping kecap anu kaasup istilah geografi dina pkalimah dluhur\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saat ini banyak sekali gedung-gedung yang dibangun di atas lereng kata yang mencantumkan istilah geografi pada kalimat di atas.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa jadiin yang terbaik ya </p><p></p><h2>maaf kalok salah </h2><h2><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>l</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nandur-pari-iku-ning-189",
            "question": "Nandur pari iku ning\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nandur pari iku nig <strong>sawah</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>mangsa rendeng lan mangsa sadon</p><p>semoga membantu</p><p>Maaf kalo salah.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "35-leuweung-anu-bulistir-ayeuna-kudu-deui-360",
            "question": "35. Leuweung\r\nanu bulistir ayeuna kudu ...\r\ndeui.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dijaga</p><p></p><h2><em>H</em><em>a</em><em>m</em><em>p</em><em>u</em><em>r</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>s</em><em>o</em><em>a</em><em>l</em><em>n</em><em>a</em><em> </em><em>t</em><em>e</em><em> </em><em>a</em><em>p</em><em>a</em><em>l</em><em>l</em><em> </em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sasatoan-anu-mindeng-ngalakon-dina-dongen-sunda-nyaeta-928",
            "question": "Sasatoan anu mindeng ngalakon Dina dongen Sunda nyaeta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: sakadang kuya sakadang monyet</p><p></p><p>Penjelasan: ksih Bintang ya! </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "basa-kramane-adi-diceluk-ibu-arep-dikongkon-tuku-beras-981",
            "question": "Basa kramane Adi diceluk Ibu arep dikongkon tuku beras\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Adi ditimbali Ibu badhe diutus mundhut beras</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Adi dipanggil ibu mau disuruh beli beras</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kiwari-mah-rea-gedong-sigrong-nu-diwangun-disisi-lamping-kecap-an-134",
            "question": "Kiwari mah rea gedong sigrong nu diwangun disisi lamping kecap anu kaasup istilah geografi dina kalimah di luhur nyaeta    bantu jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sekarang saya rea sigrong bangunan yang dibangun di sepanjang lereng kata yang termasuk istilah geografi pada kalimat di atas adalah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah </p><p></p><h2><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>l</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong> </strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-certa-kang-kegandenan-karo-dumadine-sawijining-papan-utawa-140",
            "question": "Jenis certa kang kegandenan karo dumadine sawijining papan utawa barang diarani\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jenis crita kang kegandenan karo dumadine sawijining papan utawa barang diarani <strong>legendha</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-sepesial-untuk-temanku-at-mugijayaseprei-akhdan-tulisan-bah-716",
            "question": "Quis sepesial untuk temanku @mugijayaseprei (Akhdan).    tulisan bahasa bahasa jawanya :\r\n1.ayo cepat berangkat sekolah\r\n2.aku ingin beli kue\r\n3. semoga harimu menyenangkan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.ayo cepet sekolah</p><p>2.aku arep tuku jajan</p><p>3.sugeng dina sing apik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Ubah menjadi bahasa jawa</p><p>1.ayo cepat berangkat sekolah</p><p>2.aku ingin beli kue</p><p>3. semoga harimu menyenangkan \u200b</p><p></p><p>1.Ayo cepet mangkat sekolah</p><p>2.Aku kepengen tuku jajanan</p><p>3.Mugo-mugo dinomu nyenengake</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Semoga membantu_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhangan-panyigeg-wanda-warnane-anayaiku-664",
            "question": "Sandhangan panyigeg Wanda warnane ana...Yaiku...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>papat</p><p>wignyan, layar, pangkon, cecek </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}